# Приложение для конвертации json файла, содержащего перечень видео файлов с множеством аттрибутов в xml формат.

## Преамбула
Так как ADI(asset distribution interface) не имеет единого формата и реализован у разных провайдеров по-разному, то выбрана архитектура, позволяющая гибко подстраиваться под запросы различных потребителей. Изменение шаблона (xslt) возможно без перекомпиляции приложения.
Для примера были выбраны следующие потребители:
1. Cisco VDS-TV1
1. CableLabs VOD 

## Описание сервиса
Сервис имеет REST методы:
- POST [/convert] 
- GET [/file/{idMovie}]

### `/convert`
- Метод `/convert` принимает json в свободной форме и тип потребителя(CISCO, CABLE_LENS), валидирует на корректность структуры json. 
- Далее посредством релевантного xslt шаблона json преобразовывается в набор xml файлов с именем `movie-{$content_id}.xml`
- Метод возвращает список сгенерированных xml файлов

### `/file`
- Метод `/file/{idMovie}` возвращает xml файл запрашиваемого фильма, предназначенного для указанного потребителя.
- Каждый полученный файл можно провалидировать по подготовленной XSD схеме(для примера реализованно в тестах), остаётся на усморение потребителя.

### Для запуска необходимо
1. `mvn package` (apache maven and java 11 must be installed)
2. В Application.yml прописать пути к файлам по [схеме URI](https://ru.wikipedia.org/wiki/File_(%D1%81%D1%85%D0%B5%D0%BC%D0%B0_URI))
- base folder, где будут создаваться файлы 
- template, где хранятся шаблоны конвертации. (**исходные шаблоны находятся в папке проекта \files\templates**)
3. java -jar -Dspring.config.location=path_to_application.yml path_to_json-converter-0.0.1.jar 



